【罷工直播】旺角300警清場 「銳武」裝甲車出動

反《逃犯條例》修訂運動全港遍地開花，金鐘、黃大仙、旺角、大埔、沙田和荃灣均於今日（5日）下午1時開始反修例及罷工集會，另外屯門集會於下午3時開始。網民呼籲響應罷工的人士可以參加各區的集會。七區中屯門、金鐘、黃大仙、旺角、大埔及沙田均獲警方發出不反對通知書，荃灣未有提出申請。《香港01》記者現場直擊北角、深水埗、荃灣和旺角的實況。
其中在深水埗，約在晚上九時四十分，一名采風電影有限公司攝影師頭部被催淚彈擊中，眼部和面部被玻璃插中，眼部流血，其後防暴警向受傷記者方向推撞，其中有大公報記者等傳媒要求警方不要向受傷記者，最終該名大公報記者被捕。警方指事件屬一場誤會，該大公記者在10時15分獲釋。
而在晚上十一時，大批身穿藍衣和白衣、手持木棍等武器的大漢，突然從川龍街跑出沙咀道並追打黑衣示威者，示威者見狀以武器還擊，場面非常混亂，警方在半小時後到場。

From 香港01